%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_C1_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_C1.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%


Seit 2004 herrscht reges Treiben am Burgfels in Losenstein der sich zu einem beliebten Klettergarten im Ennstal entwickelt hat. Nach umfangreichen Putzarbeiten mit vielen Helfern wurden dem Fels viele interessante Routen in den mittleren Graden entlockt. Mit einer passablen Länge von 25 – 30 Metern kann man auch viel Seil ausgeben und einen nicht unerheblichen Teil seiner Beliebtheit erntet der Burgfels auch durch seine Top Absicherung. Kleine Besonderheit: Am Ende der Tour “Ramazotti” hängt tatsächlich eine Flasche Ramazotti aus der jeder der den Umlenker klinkt gerne einen Schluck nehmen darf.

\vspace{-200pt}
\section{Burgfels}
\label{Burgfels}
\vspace{170pt}

\routesStats{4}{16}{3}{23}


%Sonnenstunden two-column-layout
\parbox{60mm}{
	\vspace{-42mm}
    \textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
    Ein echter Tipp fürs Frühjahr oder den späten Herbst. Die Lage unter der Burgruine und die Ausrichtung nach Südwesten sorgen für eine Thermik unter den Mauern die noch ein Klettern im T-Shirt erlaubt wenn es rundum schon oder noch schattig ist.\\
    \textbf{Felsbeschaffenheit}
    Kalk mit vielen Leisten
}
\mbox{ \includegraphics[height=45mm]{Sonnenstunden/Sonnenstunden-Burgfels.png}}



\textbf{Ambiente}
Direkt unter den Gemäuern der Burgruine Losenstein

\textbf{Kinder}
Etwas steil beim Wandfuß. Der Parkplatz ist in Ruf- und Sichtweite und in Babyfondistanz.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Helm empfehlenswert, Fels neben den Routen teilweise brüchig, Gefahr durch herunterfallende Gegenstände direkt unter dem Aussichtsgelände der Burg!

\textbf{Sperre Burgfels vom 1.April – 31.Juli}
Aus Naturschutzgründen – Nistzeit der in Oberösterreich schon sehr seltenen Felsenschwalbe – ist der Burgfels in der Hauptbrutzeit von 1. April bis 31. Juli für das Klettern gesperrt. Außerhalb dieses Zeitraums darf uneingeschränkt geklettert werden.

\textbf{Anreise/Parken}
Von Steyr 22 km, von der Kirche in Losenstein 200 Meter.\\
\clearpage
Von Steyr kommend fährt man durch den Umfahrungstunnel Losenstein und biegt an dessen Ende gleich links ab. Nach 20 Metern gelangt man links zu den Parkplätzen unter dem Burgfels.\\
Von Reichraming kommend – direkt vor dem Tunnel rechts abbiegen.
Vom Ort (Kirche) durch den Daucher-Torbogen geradeaus und nach der ehemaligen Schlosstaverne links, dann 30 Meter – Parkplätze links.

\textbf{Zustieg}
Von den Parkplätzen zum Burgfels blickend – am linken Ende der hölzenen Steinschutzwand vorbei – in 2 Minuten zum Einstieg. Auf dem Trampelpfad zur Felswand bleiben und ein Betreten des Halbtrockenrasens vermeiden.

\textbf{Sektoren}\\
Obere Wand \\
Untere Wand \\

\includegraphics[width=\textwidth]{include/02_Burgfels/Burgfels_map.png}

\geoqr{burgfels-qr-p.png}{47.92319, 14.4377}{burgfels-qr-w.png}{47.92342, 14.43776}


\clearpage



% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
%\centerline{Obere Wand}
%\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight-90pt]{include/02_Burgfels/Topo_Burgfels_dh_o.png}
\includepdf[scale=1.02]{include/02_Burgfels/Topo_Burgfels_dh_o.png}

\clearpage
\centerline{Obere Wand}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/02_Burgfels/Routen_O.png}
\clearpage


%\centerline{Untere Wand}
%\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight-90pt]{include/02_Burgfels/Topo_Burgfels_dh_u.png}
\includepdf[scale=1.02]{include/02_Burgfels/Topo_Burgfels_dh_u.png}
\clearpage
\centerline{Untere Wand}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/02_Burgfels/Routen_U.png}

\vspace{3em}
\textbf{Foto} Eva Hörmann - Burgfels "Bellissima" 7a+ (c) Markus Andregowitsch

\clearpage


%Foto
\includepdf[pages=1, scale=0.5, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/02_Burgfels/Eva_Hoermann_-_Burgfels_-_Bellissima_7a+_by_Markus-Andregowitsch.jpg}
\clearpage




\includepdf[pages=1, scale=1.1, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/02_Burgfels/Anzeige_Blasl_Kletterfuehrer2022.pdf}
\clearpage
